北京要求駐港領事館設票站前向外交部申請 疑干涉外國事務

今日有傳媒報道，至少5間駐港領事館職員確認今年4月收到外交部駐港特派員公署發出的信件，通知各國駐港領事館，若要在港設選舉票站供居港僑民投票，該國駐華大使館需要事先向中國外交部提交申請，再由外交部指示香港政府協助，有干涉外國事務之嫌。

根據《Hong Kong Free Press》的報道，過往各國領事館設立投票站時亦曾通知香港政府，但這並非強制措施，今次中方是首次提出上述要求。浸會大學政治及國際關係學系副教授陳家洛向該報表示，中方或許是希望藉此向國際社會強調，香港並沒有所謂的「特殊地位」。他認為，除非外國領事館需要香港警察幫忙維持公眾秩序，否則在領事館內設投票站時，香港政府其實沒甚麼能「協助」。

現時不少外國僑民居住在香港，每逢各國有大選，其駐港領事館都會為居住在香港的僑民設立投票站，讓他們行使其公民權利，故此有些外國政黨在大選時，會特地在港拉票。2013年澳洲大選，澳洲工黨租用了舊天星碼頭停車場外牆，並掛上該黨候選人陸克文的選舉廣告；2016年菲律賓總統大選時，候選人Grace Poe曾經來港演講，爭取居港菲律賓人支持。

（圖片來源：中華人民共和國外交部駐香港特別行政區特派員公署Facebook）

香港政府有撚資格協助咩

人哋領土做乜. 又關你乜事?

強烈不滿贏国粗暴干涉別國內政

屌，連呢啲小事都理

無所不用其極地將香港自主權剝奪

浸會大學政治及國際關係學系副教授陳家洛向該報表示，中方或許是希望藉此向國際社會強調，香港並沒有所謂的「特殊地位」。

取消香港政策法

領事館唔係領土
大使館先係

根據香港關係法
美國駐港總領事館同駐北京大使館互不從屬
咁搞法北京外交部可以唔受理駐港總領事館提出申請
要駐北京大使館做
變相美國需要 review Hong Kong policy act

香港嚴格黎講得3幾個國家既大使館

鎖埋香港呢個老鼠窿
刁帝好野

香港點會有大使館